HR巴絲請入

因為我乜Hr既野都未掂過，淨係讀過1科HR

想問下hr payroll admin/accounting assisstant份工點睇？
FG幾多錢人工左右？
前景好無？
做呢個係咪等於入左HR field做？

我最concern就係前景既野，呢個位升上去係咪都唔會高人工？？

accounting assisstant 唔係BIG 4 唔好做
日日OT人工又唔高
另外做得HR就唔好預會高人工

payroll 唔一定係hr
仲有好多公司都係finance 做緊

你真係想入行就搵份hra 做啦

其實係我坐左係屋企3個月，好想搵返做，但又想份工對之後cv有用

咁講份工前途好像不大

與其講前途不如講能力
hr 好悶 尤其entry post 日日做paperwork 你頂唔頂到

又唔係嘅
間間大公司都有hr
你有料嘅工轉工好快上到am
Account頭幾年又要考牌又ot
日日對住堆數字真係人都唔想做
Hr起碼你心情唔好可以西吓d interviewee面

見其他人講過hr有c&b
而payroll只係其中一個function
好似做得好窄咁
同埋我怕做住先就好似哂左一年時間

Hr出名人工高 個個要睇佢地面色
Fg最少25k

咪玩啦清

冇讀過hr 讀account
暑假係MNC做in-house recruitment 既parttime
而家係澳洲做緊A字頭(有post話呢間野(hk)好伏果間) 做payroll

表示每日做緊野好routine同好碎
雖然我係澳洲做可以好準時收工，但之前係香港做in house, CnB條team一到月尾就OT到儍，仲要我做果個industry turnover 好高，又要得閒又黎一個，又要做termination

利申 做到8月翻香港做翻big4狗算

我嗰間係in house黎
想問下做啲野都係處理下人工上埋既野？
好似AL Attendence嗰啲？
同埋人工方面 澳洲嗰邊呢行係高定average?

HR 每日做既野差唔多
1 Payroll 每個計糧日附近 HR 都打咁杖 如果公司計糧程度越複雜 就越耐 好似勤工 推薦 新人獎

2 Recruit 求職者send CV/ 打黎問野 HR 要答問題 scan CV 叫唔叫人interview 叫左就要arrange interview room/ interviewer 無論入唔入到職同要留record

3 employment relationship
定時搞下活動 調查市場人工 答下company HR policy

4 避免公司中法律問題
如有工傷 果類 要同勞工處報告 搞下MPF 果類

5 Keep record
每個員工都會有p file 去記錄人事去留 升降職

人工 FG 叫價多數12-13.5k
但做夠經驗 /出身大公司 可以叫好價
例如 3年經驗AHRO 可以叫價 15-16k 甚至18k 都聽過

多謝巴打咁詳細既回覆 對hr呢行又多左啲了解了

睇落hr呢行都幾routine，但又多做野同幾辛苦

咁講10年經驗咪大約25-30k左右？

你講果個係HR manager 價了..

記得in HRA / HR clerk 一定會問HR 有咩性格/ HR 6大元素 / HR 做咩 工序
同埋 要有basic HR department 既knowledge 例如幾時開始要供MPF 果類

人工就一定冇big4靚 但我個間人工算得上係龍頭
in house CnB就唔太清楚 因為我inhouse都只係做recruitment/training
但我之前果間CnB係要搞埋保險同病假chwxk醫生紙

第二點 仲有打電話make offer 仲要有啲candidate覺得自己唔值呢個價 博你丫姐會加俾佢 (但end up永遠都係你丫姐西住面叫你同佢講 佢憑咩值得高啲人工？)

仲有要做野啲training(識安/in house IT/first aid, etc) 同濕鳩newspaper囉

講溜左 仲有煩膠staff card 同準備onboard野(出contract, 印staff handbook, 好多份) 而啲人又唔識填form咁，要每個位都要check一次，仲會有啲人當你係投資專家 係咁問mpf點排好 邊隻回報高

Recruitment
C&B
T&D
Performance appraisal

仲有兩個aspect係employee relations同labor law? 定係乜

呢行係咪多數都悶 返個份intern做training 好悶

悶係好事
好過日日policy 唔同 日日有新野搞

做緊某連鎖大酒店HR intern 我都諗緊完左intern投唔投身入HR到做 見到啲同事每日都要OT 明明放6都成7 8點先走 但其他department準時6點收工 番左幾個月好多admin野要跟 定唔知係依間公司先HR忙到要OT